美國出售台灣重型魚雷 中國：堅決反對！嚴正交涉！

美售台18枚重型魚雷 中國：損害台海和平穩定
最新更新：2020/05/21 17:50

（中央社台北21日電）針對美國國務院宣布批准對台出售18枚MK-48 AT重型魚雷與相關設備，中國外交部與國台辦下午稱，堅決反對美國向台灣出售武器和美台軍事聯繫，購買美國軍火，只會損害台海和平穩定。

在總統蔡英文與副總統賴清德正式就職之際，美國國務院美東時間20日宣布批准對台軍事銷售，將出售18枚MK-48 AT重型魚雷與相關設備，金額達1.8億美元。這項軍售已正式知會國會。

據澎湃新聞，中國外交部發言人趙立堅下午主持例行記者會時回應說，中方堅決反對美售台武器，已向美方提出嚴正交涉。

他重申，中方敦促美方切實恪守「一個中國」原則和中美三個聯合公報規定，停止售台武器和美台軍事聯繫，以免對中美關係和台海和平穩定造成進一步的損害。

國台辦發言人馬曉光下午也回應說，中方堅決反對美國向「中國台灣地區」出售武器，反對美同台進行軍事聯繫等任何形式的官方往來。

他強調，民進黨當局一再用台灣納稅人的血汗錢購買美國軍火，只會損害台海和平穩定，損害台灣民眾利益。（編輯：林克倫/張淑伶）1090521

軍售案讓強國網友氣炸 竟稱要攔截美軍運售台武器船艦

2020-05-21 15:07:15
〔即時新聞／綜合報導〕正值520蔡英文總統就職期間，美突宣布售台MK-48重型魚雷，現又傳出另有一筆魚叉飛彈軍售也相當接近成案，在美國總統川普上台後，一直在加大對台軍售，引發中國當局不滿，而有中國網友竟腦洞大開，要在海上攔截美國對台軍售船隻，押送回廈門港。

自2008年後，美國已向台灣出售了超過240億美元的武器，尤其在川普上台後，軍售力道更大，光是2019年就批准售台108輛「M1A2T戰車」戰車、66架F-16V戰機在內超過100億美元的軍售，現又在蔡英文總統520就職期間，宣布售台18枚MK48魚雷，時機敏感引發各界關注。

對於美售台強力魚雷，中國網友怒不可遏，紛紛叫囂要「武統」，竟還有人腦洞大開稱：「美國對台軍售船隻（比如M1A2），我們可以派軍艦攔截到廈門港嗎？未經允許向中國領土運輸軍火，我們正常行駛管轄權而已。」

有中國網友應和：「直接攔截摧毀，然後向美國起訴索要銷毀費」，但更多人表示：「能是能，但是不敢啊」、「沒那個軍事實力」、「首先你得知道是哪個船什麼時間運過去的，而且要確保信息一定準確，你覺得咱有這個全球情報的能力嗎？」、「夢還是可以做的，萬一實現了呢」。

唔好齋講，要做出來

唔通買共狗啲生銹車大炮

用左十幾年時間辛辛苦洗咗幾多錢拖架陳年烏克蘭航母黎，跟住俾人幾千萬貨仔收皮點會唔嬲？

老爺航母

喺'中國台灣'嘅台積電唔賣得野比中國嘅華為
口交部講2句啦喂

台積電投資美國
犯我中華者，雖遠必誅

都係蝗國邏輯
咁華為確係以身犯險,求賣國賊賣野比佢
雞都高貴過佢

你有你反對，我有我交易

又口交

人地內政關你乜事

中英聯合聲明是歷史文件

中方堅決反對美售台武器，已向美方提出嚴正交涉

美方: Read

另一個post
中國鷹派軍系官媒《環球時報》隨即發文，聲稱軍售消息引起「島內網友的不滿」，報導藉由部分台灣網友的留言嘲諷「台灣錢真好賺」、「好貴呀，確定不是二手貨？」、「不知道從哪個垃圾堆裡翻出來的」等。

我都反對
賣18粒咁少

丟掉幻想, 大把和理非驚死 + 黑警戒嚴, 講大遊行果D只係一廂情願

請廣傳[巴士人鏈]
限聚令豁免排隊, 黑警分唔到你係咪真排隊搭巴士
主力部隊集中去頭站, 只要頭站架架車滿載, 中途站上唔到車就可以排隊組人鏈
排到累去黃店抖吓, 差完電再排過
畫面夠靚, 岩哂和理非, 有機會上到國際頭版

時間無多, 認同請代開post及分享給身邊黃絲朋友

強烈譴責中國干預別國內政

美國暫時冇人想同你傾

初代原祖柴油航母
飛到去台灣領土讚你叻仔

最尾嗰段好笑

賣比台灣省之嘛 驚閪咩，一個中國噯

台灣係你既
你反對人賣野俾自己咁奇怪既
你控制到家嘛

唔識外交。其實嚴正交涉即係點？

好嬲呀